\subsection{Congruencia de tri\'{a}ngulos}

Un caso particular de semejanza entre dos figuras
es cuando la raz\'{o}n de semejanza entre sus lados es igual a $1$,
decimos entonces que las figuras son \nombre{congruentes}.

De \'{e}sta manera,
los tri\'{a}ngulos $\triangle ABC$ y $\triangle PQR$ son congruentes si:
\begin{eqnarray*}
	AB = PQ, \quad
	BC = QR, \quad
	AC = PR, \quad
	\angle A = \angle P, \quad
	\angle B = \angle Q, \quad
	\angle C = \angle R
\end{eqnarray*}

Tendremos en consideraci\'{o}n algunos criterios que enuncian
cu\'{a}les son las condiciones m\'{i}nimas que deben reunir
dos o m\'{a}s tri\'{a}ngulos para que sean congruentes:
\begin{itemize}
	\item \nombre{Lado-\'{a}ngulo-lado (LAL):}\\
		Tener dos lados
		y el \'{a}ngulo comprendido entre ellos iguales.
	\item \nombre{\'{A}ngulo-lado-\'{a}ngulo (ALA):}\\
		Tener un lado
		y los \'{a}ngulos adyacentes a \'{e}ste iguales.
	\item \nombre{Lado-lado-lado (LLL):}\\
		Tener tres lados iguales.
\end{itemize}

\input{tex/ejemplos/congruencia_ejemplos.tex}
\input{tex/problemas/congruencia_problemas.tex}